當初FG嘅你點適應一下子由U life去full time

利申準備畢業
大學/大專上堂時間自由又無乜嘢做，返幾個鐘就可以去玩，就算走堂都得，大時大節又多假，sem break又以星期計
返份正正常常office工，至少都星期一至五由朝返到晚，大假比到盡就廿日都無，完全無咗自由咁濟
到底一時三刻點適應好驚呀

個個人唔同

有啲朋友仲日日屌緊鬼

自己反而無咩幾Enjoy充實啲好似

可能公司環境氣氛都好

利申：啱啱好一年

Ok 今年fg 7月要番工

窮咪要適應囉

頭一個月日日勁sad
依家做左兩年開始慣 但返工都唔會開心
記得唔岩做 中伏就要識quit唔好死頂 周圍大把選擇

多左D錢可以買下自己野就會好d
一方面要儲錢但又要捨得洗, 唔係會好辛苦

用分手黎適應

諗住份糧 每返一日就近一日出糧做目標

先得嗰萬零蚊有錢都無時間洗

本身慣咗早睡早起

準備番工揮手

巴打返shift?

重點係無咗自由

唔係，fg 六月番工

做廢青3月先番工
然後份工都係hea工除左朝早起身行番去
除左轉環境坐同冇得打機冇咩大分別

利串18FB

已經唔係讀書果陣果種無憂無慮
就畢業果陣希望搵到份朝九晚六，五日工作已經唔錯
讀書一放學成班同學，group mates 食劣食講下笑都好開心

入左紀律部隊
係地獄生活左幾個月
依家好enjoy 正常番工既日子。。。

岩岩交埋份fyp 正式完sem
而家開始廢青生活第一日 好撚悶

想像下你餘生會喺工作中渡過就唔悶

一諗到人生跟住嗰四十幾年都要返工就好灰

無。返左一年都適應唔到，日日都是地獄
儲左十幾萬 準備返多幾個月就辭職

葡萄

咁快儲到咁多

我覺得最重要既係要keep住搵野學
語言/運動都好 好重要 keep住個學習既心

唔可以話儲既，每個月用剩7-13k左右，
有時大洗左咁就無錢剩落 有時果個月又無乜大洗費就儲晒成份糧既7-8成

叫做有少少裸辭本錢

巴打人工一定好高

u life係冇u life
晚晚通頂做project,
日日830am-2am咁做做做， 連飯都無時間食, 時間唔夠到要搵人幫手做, 地獄式生活

出到黎返930am-530pm,
放工接多份freelance (做本行嘅野/做pt司機)做都仲好舒服

離左題 自膠
由讀書開始都係過緊無自由嘅生活，
所以出黎做野都適應到， 慣左

搵到工先啦樓豬
利申準備grad
仲未搵到
搵到你再考慮呢個問題啦

一樣，返左一年都未接受到要返工。
就黎裸辭，想放個悠長假期。

唔係行行都放工就真係放工架

下一份工諗住點解釋

到時你放工已經唔知係幾點同攰到仆街，唔會有時間俾你亂諗嘢

Final year留名

冇U life冇乜朋友所以冇咩要適應

家用呢

問題係番學每日番3粒鐘，仲要唔洗日日番，番工就番成日

同自己講返工多左錢洗
所以食好D同埋物質方面滿足多D自己

返左5年都適應唔到

都大個啦廿歲出頭，要玩都玩左咁多年，搵下錢向更大嘅目標進發。

不過工作環境同氣氛都好重要，咁先冇咁討厭番工。

自己計下每小時搵幾多，放工個下就會諗:今日又多幾舊水洗...
個感覺爽好多，仲要唔洗寫paper，以前放學就話要返去溫書，依家放工做唔晒嘅野咪留番聽日做。
整體 輕鬆好多

返左年幾都未慣

同意, 而家放工可以做自己野真係舒服好多
以前放學仲要寫paper做project, 一d都唔enjoy

好有興趣知讀咩科
通常得design先返學都要做到隻狗咁

差唔多返左成年工
Grad完頭一個星期就做野 初初都唔慣
望下個銀行戶口就慣架啦

year 3 入後備軍人 fg出黎當左四年兵

Poly醫療科？

諗下你中學係點過咪適應到

畢到業就番工

有咩好屌, 返工都屌, 好多人仲係讀緊U已經係社會人士
正一細路仔

uber?

十幾萬合理阿...唔算多亦唔算少
係個好開始
我fg一年就投資生意 (100K up)
一路發展事業一路做生意

岩岩番工個兩三個月成日郁啲就請病假
我個時實在適應唔到日日係咁 完住唔flexible
到依家都慣左

認真答

搵工前極為頹廢, 頹到自己都討厭自己
日日訓到夜晚7點先起身
朝早4,5點先訓

唔做PARTTIME, 但係又唔做parttime, 唔搵朋友, 唔去旅行

你就會覺得自己好撚頹好撚廢
頹到驚, 廢到驚
當你番fulltime果陣就會覺得自己係個正常人好enjoy

做野開心過讀書啦 垃圾上莊晒錢晒時間

fg 果陣已經好多野做

返工按章工作，有糧出，放工可以做自己野
除左要每朝早起身之外
根本樣樣野都好過返學

番番下 就慣

屌 番工啲時間仲短過我大學果陣
所以都ok

窮

邊有廿日咁多 七日係正常 十二日已經幸福 廿日係少之有少

入紀律部隊啦，包保訓練你成為自律的正常人

由cs 轉左去back office 人工升左一倍, 但悶左好多, 好唔慣
想試下渣車搵食

畢左業兩年幾都未適應到

我講比到盡

返左一年part time 返下工hea下
先正式搵份工返full time
無咩特別

做左兩三年野
都未習慣地鐵要畀正價

我個心態都係咁
拎一半儲 1/4生活費+家用 其餘就食野+買玩具
某程度開心過返學果陣 因為個人本身冇乜朋友同興趣 又冇錢
U life都係pt+上堂

我會覺得有啲嘢做下時間好過啲

大公司18日

準備final yr

啱啱好返咗工一年
但無話要特別習慣
反而充實咗 學下儲錢、投資、煮飯
間唔中出去飲酒chill下
計劃下買車買樓 差在無女朋友

番幾個月part time 先囉

做咗野幾年仲未慣
好掛住以前走堂訓覺嘅日子

岩岩出黎做野 番5day 9-7 先知道原來番足一個星期係咁辛苦

唔好比太大壓力自己 過一兩年慣左就真係冇感覺了

唔洗做project功課
放工可以安心享受私人時間

話就話唔想返工
但係放長假唔去旅行又唔知做咩好

所以如果搵到一份自己鐘意既工
我會覺得過得幾充實

係屋企鳩左一年
打下機 行下山
啲利是錢洗哂就返工

原來退休生活 冇病冇痛
6000蚊夠食

覺得幾廿年人生就咁返工放工有啲悶, 唔夠充實

做下生意仔、上修身班、半工讀master、外語繼續讀上去、炒股票、上公司啲專業培訓、同埋拍拖填滿晒啲時間

雖然上面所有野都係為興趣, 覺得未必真係維持到職場競爭力同資產增值, 不過學野自己高興就好, 反正有手有腳唔會餓得死

無架 永遠適應唔到架
利申上年grad

好唔鍾意自己番緊果份工

18fg 上年11月開始返
返到宜家都未適應到 可能係因為做緊D自己唔中意做既野

今年fg 7月頭番工
唔想面對

果時一畢業就番左兩個月幾份parttime+補習, 咁就比較忙嘅, 所以都早睡早起
之後就轉左第一份fulltime 超級hea 工, 咁就做左~半年, 慣左hea (訓教打機唔番office隨意拎番timeoff)
最近就轉番一份正常office 工+好多補習, 其實日日都攰到痴線但又唔捨得訓搞到冇晒精神, 可能就死

同意

頭一個月真係好撚辛苦，困身到仆街。之後使夠半年都仲係好唔慣，日日都咁routine，放工就天黑

而家就係過緊呢D生活
係訓教時間正常過你 我想去果D地方D FD唔敢去
自己一個去唔去好

我咁多年都仲未適應到

唔使，大學已經好多part time，專心返一份工仲好

我以前讀u都係咁

大學生真係寄生蟲黎
好食懶飛

No need不過我負責左水電煤洗費

我諗住買下港鐵股票之類算，愚人唔識做生意

買股票咪姐係夾錢做生意囉

其實適應唔到既都係 u life好多野可以控制到 例如返唔返 同埋project點樣做
但係返工就完全唔同 控制唔到兼好多野唔成正比

呢個轉變先難適應

7日都正常
清做開咩？

巴打應該食開好野，一個月6000先叫做夠食

我都係過平常人生活
早餐,午餐食茶餐廳 有時同D FD食下飯
同條女睇下戲 食下飯 (畢業第一年洗過去18年利是錢, 冇撚送過野)
買下運動衫

不過如果比我回到過去, 買2手700 滾多少少錢
$400 放左佢算

返返下就會覺得一個星期係快到痴線

原來6000係一個月嘅使費，仲以為淨係食

巴打盛行

做過一年廢青，
平時生活：溫書、行山、踩單車、打下機、一個月約朋友食一兩次飯

一個月使費3000左右好懷念，真係好正

散仔定officer?

如果佢寫到明得7al 我連CV都唔會SEND
如果上到去先知7日 拿拿聲講兩句就走
俾得7日AL你既公司唔會加得好人工俾你

廢青生活做左4個月 去完grad trip起計
真係好撚正 日日同女友係屋企hea
打機睇片訓覺食飯
久唔久出一次街
我諗應該係我人生中最開心既日子

唉，人生應該一直都係咁先岩

搵夠錢 財務自由 就可以過依種生活
大家一齊加油

為左唔洗返工，所以要更努力返工

都冇話要特別適應，返學嗰陣都有返pt intern，冇堂既時候都返工

日日放工都好唔開心 想快d到聽日返工

以前放學仲要溫書做project
反而依家放工就真係私人時間

好多人要將工作帶返屋企

我有日同老細食飯講到明
我要work life balance
放假就要放假
放工就要放工
真係冇試過ot

勇者